---
title: 记忆就像是一个录像
weight: 10

---

{{% lightbulb %}}
**Gary认为我们的记忆就像录像一样**。当我们回忆某件事的时候，我们就简单的按一下“放映”键，把场景在我们的脑子里再看一遍。Gary认为，难过的经历，会记得尤其清晰和长久，他认为它们会刻在我们的脑子里。

因此，Gary不能理解为什么一个讲真话的人会**把同一个经历在两个不同的时候描述得不一样**。他不理解为什么一个讲真话人会**不记得在他们自己身上发生的事情的细节**。当他们所描述的是难过的事情时，他就会更怀疑。
{{% /lightbulb %}}

{{% gary-suspicious-highlight %}}
当Gary认为**申请人的故事改变了**，他就会非常怀疑。同时，他也不信任那些**记错了或者不记得**某类细节的申请人。
{{% /gary-suspicious-highlight %}}


{{% red-flag %}}
因BOC故事描述而产生的问题
------------------------------------
{{% /red-flag %}}

{{% exclamation-highlight %}}
在听证会上，Gary一直会有一份申请人的申请难民基本材料表(BOC)放在他面前，同时，他还常常有IRCC工作人员和申请人面谈时所记的笔记。但是，在听证会上，是不允许申请人把他们的BOC表格或者工作人员的笔记放在他们自己面前的。**申请人是不可以用任何笔记来帮助他们自己提供证词的**。
<br />
<br />
{{% /exclamation-highlight %}}

在他的BOC表格里，{{% name "Boniface" %}} 写到，逮捕他的官员中有一个打了他的脸，然后向地上吐了口水，侮辱了他。在听证会上，Boniface说，那个官员先侮辱了他，然后向地上吐了口水，再打了他的脸。Gary对这种不一致产生了怀疑。他认为，如果Boniface的故事是真的，他就应该清楚地记得这些事情发生的顺序。

**什么可能对Boniface有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/remembering-the-boc" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

{{% name "Annie" %}}的BOC上面说，绑架她的人把她劫持了“一天一夜”。在听证会上，她对Gary说，她是在下午的晚些时候被绑架的，第二天上午被释放的。Gary认为Annie的故事变了。他认为，她所描述的绑架没有持续“一天一夜”。Annie不记得她在BOC里面有写“一天一夜”。她坚持说，肯定是出了什么错误，她没有用过这个词。Gary于是有些懊恼了，他给她看了BOC里面的词句。他觉得他是抓住她说谎了。

Gary在{{% name "Graciela" %}}的故事里发现了一个严重的问题。在她的听证会上，她说她是在早高峰的时候目睹了一次枪击的。但是在她的BOC里，她写她看到枪击是在放学回家的路上。Gary问她学校什么时候结束的，Graciela确认她是在下午的晚些时候离开学校的。Gary对这一个不一致的地方有很大的顾虑。

**什么可能对Annie和Graciela有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/remembering-the-boc" >}}**


{{% name "Yvonne" %}} 在她的BOC里面写到，“一个面包车里载着三个男人”，到她工作的市场来恐吓她。在听证会上，她说，当时有“三四个男人”。当Gary问她，他们开的是什么车，她回答说，“可能是辆吉普？”。Gary认为，这个故事不是真的。如果是真的，Yvonne就该知道那时有几个人，开着的是什么车。

**什么可能对Yvonne有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/remembering-the-boc" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-a-guess" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

{{% red-flag %}}
因工作人员的笔记而产生的问题
--------------------------------------
{{% /red-flag %}}

{{% name "Mustafa" %}} 刚到加拿大的时候，对和他面谈的工作人员说，在他自己的国家，他经常去参加政党的会议。根据工作人员所做的笔记，Mustafa说，在过去的一年，他“每个月会去参加一两次”这样的会议。在听证会上，Gary问Mustafa，他在过去的一年参加了多少次会议？他回答说，“大概有十次，也许有一打”。Gary认为Mustafa的故事变了。

**什么可能对Mustafa有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/knowing-the-notes" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-a-guess" >}}**

IRCC工作人员的笔记上说，{{% name "Tanzim" %}} 声称他是一个反对党的“成员”。在听证会上，Gary向他要他成员身份的证明。Tanzim解释说，他不是一个成员，他只是一个支持者。Gary让Tanzim解释，如果他只是一个支持者，为什么那个工作人员写下的是他是一个成员。Tanzim说，那个工作人员肯定是误解了。Gary认为，那个工作人员是不会犯这样的错误的。他认为，当Tanzim发现他要为他自己的成员身份提供证明的时候，就改变了他的故事。

**什么可能对Tanzim有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/knowing-the-notes" >}}**


{{% red-flag %}}
因申请人证词的改变而产生的问题
------------------------------------------------------
{{% /red-flag %}}

在{{% name "Lupe" %}}听证会上的前些部分 ，Gary问她在第一次和第二次接到恐吓电话之间有多长时间。她回答说，第二次电话是在第一次之后“两周”打来的。在听证会的后一部分，Lupe说，她收到这个第二个电话是在第一个之后，“大概一个月”。因为她的故事改变了，Gary认为，Lupe很可能是在说谎。

**什么可能对Lupe有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-a-guess" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

Gary让{{% name "Samuel" %}} 描述他为支持他自己的政党都做了些什么事情。Samuel告诉Gary，他在他的大学里组织了一个学生支部，在他的大学的报纸上写了一篇文章，还鼓励他的同学们去参加集会。之后，Gary又问起Samuel他的政治活动。这一次，Samuel还提到了他在校园里发过传单。因为Samuel之前没有提到过他发传单，Gary认为他的故事改变了。

{{% name "Kamala" %}}的难民听证会分别持续在两天进行。在第一天，Gary让她解释她在被袭击后，为什么没有去报警。Kamala解释说，她觉得太羞耻。还有，她不希望她的家人和朋友知道她发生了什么事。第二天的时候，Gary又问Kamala为什么她没有去报警。这一次，她解释说，她觉得太羞耻，同时警察也不会帮助像她这样的女人。Gary怀疑了，他认为在两次听证会之间，有人告诉Kamala去加上有关警察的这个新的信息。

**什么可能对Samuel和Kamala有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-an-example" >}}**


{{% red-flag %}}
因申请人不知道Gary认为他们应该知道的信息，而造成的问题
-------------------------------------------------------------------------------------------
{{% /red-flag %}}

{{% name "Jean-René" %}} 说，他在几年前的“春天的时候”曾经在他的国家的首都参加过一个很大的示威游行。Gary问他游行具体是什么时候进行的。Jean-Rene回答说“应该是在四月底”。委员会的国家情况报告显示，这一次的游行事实上是发生在六月初。Gary认为，这就显示Jean-Rene说他参加了游行，是在说谎。

**什么可能对Jean-René有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-a-guess" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

{{% name "Shani" %}} 是乘轮船来到加拿大的。Gary问她记不记得轮船的名字。她不记得。因此，Gary怀疑Shami来加拿大是用的其他的路径。

{{% name "Marco" %}} 对Gary说，当满满一卡车带着武器的男人来恐吓他的时候，他正站在他自己店里的柜台后面。Gary问了Marco他的商店的布局。然后他让Marco描述那些男人的卡车。Marco不记得卡车的任何元素。Gary认为这非常可疑。因为这些男人在他店里的时候，从Marco站的地方，卡车应该一直都在他的视线里。

在他被捕前的几个星期，政府官员多次到访了{{% name "Bijan" %}}。Gary让Bijan详细描述政府官员第一次去他家的情况：他们是一天中的什么时候到的？他们呆了多久？他们都问了些什么问题？在Bijan的印象中，第一次来访的细节已经和后面多次来访的细节模糊在了一起。他试图描述第一次的到访，就用了笼统的叙述，讲那些官员每次来的时候，都说了和做了些什么类型的事。Gary认为Bijan不能够详细地描述那个第一次来访，是可疑的。

{{% name "Asmaan" %}} 在边境的时候曾被一些士兵问话。当Gary让她描述那些士兵的制服时，她不能够清楚的记起来。她觉得他们的制服可能是蓝的。Gary有证据显示，那些制服应该是灰的。Gary怀疑她在边境根本没有被问过话。

{{% name "Je-Tsun" %}} 在一家当地的报纸工作了很多年。Gary让她描述一下报纸的商标。Je-Tsun描述说，冠牌上有一只鹰，但是她不记得鹰的头是朝左还是朝右。Gary认为，如果她真是每天上班的时候都看见这个商标，她会清楚地记得它是什么样子的。

**什么可能对这些申请人有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

{{% name "Huan" %}} 皈依了基督教。他在他的BOC表格里写到，他有好几年都按时去教会。Gary问了Huan关于圣经里的一些段落的问题，Huan不能够回答。Gary怀疑Huan没有真正皈依基督教。

{{% name "Sunny" %}} 和他的地区的很多年轻人一起参加了一个反对党。他去参加了集会，还去散发了传单。Gary让Sunny解释一下他的政党的政治哲学。Sunny回答说，这个政党反对腐败，支持他的那个少数民族的权利。Gary怀疑Sunny不是一个真正的反对党成员。如果他真的有按时参加集会的话，他应该对这个政党的政纲有更详细的理解。

**什么可能对Huan和Sunny有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/living-their-beliefs" >}}**


阅读Gary其他的“大的看法”

{{< siblings >}}